有冇人租樓超過3年？ [2]

見無人開[2]. 以下開放討論

有冇人租樓超過3年？

精選回覆:
條數唔應該咁計喎
1. 你租樓唔洗首期, 你應該係租樓期間用呢舊錢去投資cover甚至賺返俾左出去既租.
2. 買樓要俾稅, 經紀費, 律師費, 呢度最少要十幾萬冇左. 買完仲要俾管理費, 地租, 差餉. 呢度除返埋你當每月最少要出千幾蚊.
3. 如果唔係full pay要按揭, 要俾利息. 分三十年都要幾十萬甚至過百萬.

總結就係租樓又好買樓又好, 你要係香港/地球生存就係要付出. 冇話租樓就蝕買樓唔會蝕. 最後最後就係如果你係AA就收手啦.

利伸: 租樓一年, 有舊錢投資已賺返D租金
==================================================================
同你一樣！ 租左接近一年

計個自己租間屋租金回報扣埋管理費差餉得2% 回報
所以無興趣買樓

好多投資野唔只呢個回報，我認我係淡友，覺得樓市唔跌都唔會有好大升幅

留名

又bin

依年有邊個投資係可以cover個租
真係真股神
買樓就無依個問題

租樓一年, 有舊錢投資已賺返D租金

樓主有其他投資強。當然無問題

當你15萬租一年 一年可以keep投資賺到15萬無蝕
然後你有咁嘅實都仍然唔上車

實力

你試吓篤入去個post起吓呢個回覆嗰條友
佢好似住劏房, 所以一年應該唔駛15萬租

真心無乜聽過人賺咁多都仲會介意買樓自住係賺定蝕

床位三千一個月咁都賺得返既

已租5年

租租真係日日賺 呢十年買樓升幾倍果啲全部傻仔黎 股市一年都升幾倍啦可以

買樓 自住加投資埋 雙驘
重要唔洗日日望住個市 慳番精神

入面有個都好好笑
上年話計過數 買自己租既樓 回報唔夠2%
所以無興趣買 又話租金只佔收入20%

跟著今年4月 被業主加租 之後嬲得濟唔撚續租
要搬屋 而家問緊搬屋報價

租樓先係皇道

初時租劏房 4k
搬200呎 6k
再搬村屋 8k
搬出港島單位 20k

8年，租樓最大的好處係有彈性，可以不停試唔同類型同地區嘅樓。為咗校網，用2星期就可以決定搬屋。

壞處，就係要錢買服務。

搬過幾次，其實個人情況現在適合買樓，但個市令人卻步。買樓2百萬首期再要供30年，還款額都多過現有租金50%。 感覺似加自己租

嘩，你target買幾多呎樓？

如果買番自己租住果區，相同呎數，先發現林鄭plan係咩一回事。
按揭還款會高過市值租金好多。

買樓好好多，始終都係自己樓

買到就買啦 買 長久一定係好事

問你target幾多呎樓呀
大家幫你計條數睇下

8百萬樓4百零呎，租緊20k

8球樓 首期2球30年，月供$22xxx ，唔會多你租金好多… 不過你都租左8年，應該慣左交租唔使煩

但一上車就target 8球樓會唔會大想頭左少少？

Hello!
租緊千二萬啟德兩房，而家$17000租。

麻煩計一計買的話要首期幾多？供樓計雜費幾多？

利申：租租

你壓測過到先出黎講野啦，千二萬
租左4年就繼續乖乖準時交租啦

本身交緊租，咪計下係咪供平過租，純粹用租緊的單位做參考。

計算結果係，做30年按揭再加低息，都係供貴過租。

兩人加埋約9萬，都驚過唔到呀！個人又衰又要貪新樓又想住嘅環境好啲唔想住劏房納米樓！

租係用當時既錢既價值去租
買樓你問銀行借係而家既錢既價值，錢只會隨時間貶值，而家既100萬30年後可能貶50%

1200萬你要拎600萬首萬喎師兄，心頭咁高？

我都知呀！但係發展商係定咁高ma!！所以而家咪幫業主供樓囉！

葵芳匯囉

又一個為世所逼既淡淡

如果我本身有物業，放租可以收萬尾兩萬。
加幾千租大啲，有冇得諗🤔🤔

你無錯，但香港地買樓都係投資，仲要係穩贏，股票有升有跌，但樓有第一層樓就好容易有第二層第三層，收租供樓先係皇道

4月都加租？
個業主對自己層樓好有信心喎

唔係應該住細啲咩
每個月多幾千洗

支持租樓好過買樓

我就係4月加咗個租客5%租

有無買左樓又仆左街嘅人講兩句？

咁犀利，唔係話啲靚樓全部減租求租咩

係想換大啲地方，想試住村。
諗著成本不大，當樓換樓咁

如果認為供貴過租好大問題，而每月交租$20k就無問題，咁歡迎繼續交租

人地交左租4年有多，唯有繼續等樓爆啦

樓爆都走喇，我们好彩租樓ja,唔想下一代讀習思想，準備要用積蓄送走下一代，自己就辛苦啲屈就下，最緊要個細嘅走到。

58歲後就申請公屋，聽老貓巴打講老人特快。不過到時新公屋屋邨都應該已經喺新填海明日大嶼。

不過你喺藍屍唔驚啦！共建國家發展大灣區！

但係一定更多支那人湧來……共匪一定加強滲透……而且供應不足…

想樓爆入市咪咗認去
為世所逼 無人會笑你

等睇佢話樓爆都唔入

唔入仲洗咩係到大力唱淡咩

好似其他淡淡咁過多排又變忽然業主

點解佢可以認為租樓先可以移民，業主就唔可以移民